【陳浩天演講】梁美芬：港獨危害香港 促政府就23條立法 (17:23)

香港外國記者會（FCC）邀請香港民族黨召集人陳浩天周二（14日）到午餐會演講，引起爭議，建制派要求政府收回會所。經民聯立法會議員梁美芬和獨立議員何君堯聯同法律界人士今日召開記者會，梁美芬稱「吸毒危害健康，港獨危害香港」，而FCC邀請、提供場所予港獨人士宣傳港獨，毫無法律和政策監管，她促政府藉此事件就《基本法》23條立法展開工作；特首林鄭月娥早前指立法要待適當時機，她認為是等民主派「回心轉意」，她呼籲民主派與港獨人士切割。有律師指，政府與FCC的租約應有終止租約條款，促政府審視。
她認為，FCC事件外交部第一時間作出反應，已超越了特區政府的層次，做法罕見，「呢件事唔會就咁完結，香港可以忍、中央都不容忍」，而現時在法律上有漏洞，憂慮中央會否繼續讓香港就23條自行立法。

律師楊靈表示，FCC使用該場所進行活動，牽涉到民事法律關係，FCC是政府租客，即使FCC沒有違反租約，租約上都會有終止租約條款，「可以不用打官司，刑事檢控下，都可處理」，她促政府審視租約。梁美芬質疑，政府「作為業主個態度都冇」。

被問到為何呼籲民主派與港獨人士切割，梁美芬指有民主派清楚表明反對港獨，而與港獨人士糾結，對香港民主進程無好處。

何君堯指，陳浩天言論涉觸犯刑事罪行條例的煽動罪，引起民眾對中央、特區政府反感，陳在FCC的發言指香港要有真正民主，主權要在香港人手上，此有煽惑成份，因是提倡將主權從中華人民共和國手上，交到香港人手上，此違反憲法。

仆街老鼠芬, 正一共賊, 真係好憎呢個賤賊

懵婆，維尼大帝自己都頭痕，識你係老鼠芬咩！

講兩講就危害，渣ga

嘩，要立23條即係港獨有可能發生

如果立左23條會唔會即刻取消關係法

立23條港獨應該都好近喇

呢條八婆幾時死？

先破後立

民族黨成立咁多年，支共一樣屹立獨裁

危險？